\section{Famille  \index[noms]{, Edward\_III} /  \index[noms]{, Philippa of\_Hainault}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1229_I1230}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward\_III  \index[noms]{, Edward\_III}} naquit le \textit{lundi 13 novembre 1312}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 4$^{\`{e}me}$ enfant de Edward\_II  \index[noms]{, Edward\_II} \textit{[25 avr. 1284 - 21 sept. 1327]} et de Isabella of\_France  \index[noms]{, Isabella of\_France} \textit{[1292 - 22 ao\^{u}t 1358]}.
Il a 1 fr\`{e}re et 2 soeurs : Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[18 juin 1318 \footnote{.} - 22 avr. 1355 \footnote{.}]}, Joan of\_the\_Tower  \index[noms]{, Joan of\_the\_Tower} \textit{[05 juil. 1321 \footnote{.} - 07 sept. 1362 \footnote{.}]} et John of\_Eltham  \index[noms]{, John of\_Eltham} \textit{[ \footnote{.} - 14 sept. 1336 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Edward\_II  \index[noms]{, Edward\_II} \textit{[25 avr. 1284]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 21 septembre 1327}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 14 ans.
Sa m\`{e}re, Isabella of\_France  \index[noms]{, Isabella of\_France} \textit{[1292]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 22 ao\^{u}t 1358}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 45 ans.
Son \'{e}pouse, Philippa of\_Hainault  \index[noms]{, Philippa of\_Hainault} \textit{[24 juin 1311]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 14 ao\^{u}t 1369}, \`{a} Windsor Castle (Windsor)\index[lieux]{Berkshire!Windsor!Windsor Castle}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 56 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{dimanche 21 juin 1377}, \`{a} l'\^{a}ge de 64 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Philippa of\_Hainault  \index[noms]{, Philippa of\_Hainault}} naquit le \textit{jeudi 24 juin 1311}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de William of\_Hainault  \index[noms]{, William of\_Hainault} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 14 ao\^{u}t 1369}, \`{a} Windsor Castle (Windsor)\index[lieux]{Berkshire!Windsor!Windsor Castle}, \`{a} l'\^{a}ge de 58 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1229_I1230.tex}{}{}
\par
Le \textbf{dimanche 24 janvier 1328}, Edward\_III  \index[noms]{, Edward\_III}\textit{[13 nov. 1312]}, \^{a}g\'{e} de 15 ans, \'{e}pousa Philippa of\_Hainault  \index[noms]{, Philippa of\_Hainault}\textit{[24 juin 1311]}, \^{a}g\'{e}e de 16 ans.
Ils eurent 12 enfants : Edward  \index[noms]{, Edward} \textit{[15 juin 1330 \footnote{.} - 08 juin 1376 \footnote{.}]}, William of\_Windsor  \index[noms]{, William of\_Windsor} \textit{[24 juin 1348 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Blanche  \index[noms]{, Blanche} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Isabella  \index[noms]{, Isabella} \textit{[16 juin 1332 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Thomas of\_Woodstock  \index[noms]{, Thomas of\_Woodstock} \textit{[07 janv. 1355 \footnote{.} - 15 sept. 1396 \footnote{.}]}, William of\_Hatfield  \index[noms]{, William of\_Hatfield} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Lionel of\_Antwerp  \index[noms]{, Lionel of\_Antwerp} \textit{[29 nov. 1338 \footnote{.} - 10 d\'{e}c. 1363 \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[20 juil. 1346 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, John of\_Gaunt  \index[noms]{, John of\_Gaunt} \textit{[ \footnote{.} - 03 f\'{e}vr. 1399 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[10 oct. 1344 \footnote{.} - 05/1475 \footnote{.}]}, Joan (Joanna)  \index[noms]{, Joan (Joanna)} \textit{[ \footnote{.} - 02 sept. 1348 \footnote{.}]} et Edmund of\_Langley  \index[noms]{, Edmund of\_Langley} \textit{[05 juin 1341 \footnote{.} - 01 ao\^{u}t 1402 \footnote{.}]}.
\clearpage
